調查：本季經調整香港就業展望指數為負2 亞太區最差

一項調查發現，第2季有意縮減人手的僱主，略多過有意增加人手的僱主。

人力資源公司「萬寶盛華大中華」發表第2季就業展望調查報告，在1月底訪問136間香港僱主。當中，54%指維持人手不變，按季增加12個百分點。22%表示有意增聘人手，按季減少6個百分點。24%表示會縮減人手，按季亦減少6個百分點。

經季節性調整，香港就業展望指數連續3個季度維持負2，是亞太區內最差。雖然疫苗接種開始，整體招聘活動仍維持審慎，有企業轉向尋求靈活招聘方案，包括臨時工及合約工。

以行業劃分，經季節調整後的批發及零售業淨就業指數負4，服務業為負2，採礦及建造業為負1，為表現最差的3個行業，顯示受疫情打擊行業的僱主傾向凍結人手或減少新職位空缺。至於金融保險及房地產業、運輸及公共事務業指數均為正1，就業情況較好。

調查同時顯示，12%僱主預期半年內能恢復招聘水平，有25%及14%人分別認為就業市場在今年底或明年底會回復至疫情前水平，但有24%人認為招聘意欲不會重返疫情前水平。

明明有国安法，香港點解仲衰過中国
輪了

己犯國安法